唔好以為有錢人就無煩惱，其實係一樣好多

父母細細個掉你去美國，但覺得你好廢
完全唔proud of你唔想向任何人提起你
過時過節都叫你唔好返hk，由得你一個人響外國孤令令

老公包二奶唔愛你，但唔比你離婚 要你叫鴨解決
日日返屋企但對你不聞不問

呢啲例子香港大把
有錢就無煩惱就唔會咁多人要睇心理醫生

邊個人以為有錢人就無煩惱？
你咪同番佢講囉
上來開post做乜撚？

有錢
可能有煩惱/可能無

無錢
只有煩惱

講到窮撚就一定好專一唔會包二奶咁
窮撚咪一樣北上尋歡 俾人呃埋間公屋

窮人都會有你講嘅嘢
仲要煩無錢

Don't fool people please, otherwise you will be fooled too

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼少孩童可例外

痴線

有錢人仔女生活：

唔想學琴但比屋企人迫，迫日日彈2個鐘

放假由朝補習補到晚，無時間玩

番學放學都司機接，想去玩都比呀媽管住哂

考試差左少少比老豆屌到仆街

就算你d錢無限，買晒成個太陽系（包埋所有人同生物），你還是只會留意同感受到缺陷

有錢人嘅煩惱就係玻璃心到咁都叫煩惱
你有得俾我揀俾人咁對待我狗衝

所以好想做有錢人
正係有呢D煩惱都幾好
好過依家煩咁多野

BOTTLENECK 理論

你的人生
健康10分
金錢3分
家庭5分
OVERALL 3分

健康2分
家庭5分
金錢10分
OVERALL 2分

因為BOTTLENECK 理論

你的生活質素：由你人生最低分(最差那樣)決定

假設你的健康質素
腸胃：１０分
肺: 8分
心臟：８分
腦(生理)：8分
腦(心理)：7分
肝: 2分

你的OVERALL健康 = 2分
你的家庭及社交: 7 分
你的財富: 7 分

你的OVERALL幸福指數 = 2分

「木桶理論」也稱為木桶效應或短板理論，英文名稱為Buckets effect或者 Cannikin Law。它的核心內容是指一隻木桶想盛滿水，必須每塊木板都一樣平齊且無破損，否則這隻桶就無法盛滿水。這也就是說一隻水桶能盛多少水，並不取決於最長的那塊木板，而是取決於最短的那塊木板。